\section*{Домашнее задание 2}

Дедлайн: 2024-10-01, 21:00.

\begin{enumerate}
\item Монетка выпадает орлом $T$ с вероятностью $0.2$ и решкой $H$ — с вероятностью $0.8$.
Илон Маск подбрасывает её $100$ раз. 
За каждую выпавшую комбинацию $THT$ он получает $1\$$, а за каждую комбинацию $HHHHHH$ — платит $1\$$.

Чему равен ожидаемый выигрыш Маска в эту игру?

Уточнение: комбинации могут пересекаться, например, за $THTHT$ Маск получит $2\$$.

\item Бармен Огненной Зебры разбавляет каждую кружку пива независимо от других с общеизвестной вероятностью $p \in (0;1)$.
Ковбой Джо заходит в бар и первым делом сразу заказывает три кружки пива и выпивает их.
Затем Джо заказывает по две кружки пива за один раз. 

После 3-й, 5-й, 7-й, 9-й, 11-й и далее через каждые две кружки Джо прислушивается к своим ощущениям.
Если не менее двух кружек пива из последних трёх кружек разбавлены, то Джо разносит бар к чертям собачьим. 

\begin{enumerate}
    \item Сколько кружек пива в среднем успеет выпить Джо прежде чем разнесёт Огненную Зебру?
    \item Если все три последние кружки пива разбавлены, то Джо разносит не только Огненную Зебру, 
    но и всю прилежащую улицу. Какова вероятность данного сценария?
\end{enumerate}


\item Камала Харрис подбрасывает кубик до первого выпадения восьмёрки.
Все грани кубика выпадают равновероятно, однако на его шести гранях написаны числа 3, 4, 5, 6, 7, 8.
Дональд Трамп подбрасывает правильный октаэдр до выпадения восьмёрки. 
На гранях октаэдра написаны числа от 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8.

\begin{enumerate}
    \item Постройте гистограмму числа бросков кубика по $B = 10000$ экспериментов. 
    \item Оцените безусловное математическое ожидание числа бросков кубика.
    \item Оцените безусловную вероятность окончания игры быстрее, чем за 5 бросков кубика.
    \item Постройте условную гистограмму числа бросков октаэдра, если известно что грани 1 и 2 не выпадали. 
    Общее количество экспериментов здесь должно быть таким, чтобы число число экспериментов, где не выпадали грани 1 и 2 оказалось равным $B = 10000$.
    \item Оцените условное ожидание числа бросков октаэдра, если грани 1 и 2 не выпадали. 
    \item Оцените условную вероятность окончания игры быстрее, чем за 5 бросков октаэдра, если грани 1 и 2 не выпадали.
\end{enumerate}

\end{enumerate}
